以正常時間為根據，該任期會至2022年6月30日為止。

2017年3月31日，中華人民共和國國務院總理李克強簽署國務院令任命林鄭月娥為香港第五任行政長官[1]。林鄭月娥於同年4月11日在北京中南海拜會李克強，並在其手上接過任命狀。[2]林鄭月娥於2017年7月1日就任，開始領導香港特別行政區政府部門，以正常時間為根據，該任期會至2022年6月30日為止。

6月